%-------------------------------------------------------------------------------
% SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiência Profissional}


%-------------------------------------------------------------------------------
% CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Software Developer | Indie Hacker} % Job title
    {Autônomo} % Organisation
    {Remoto} % Location
    {Jun 2024 - Presente} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Situação:} Necessidade de soluções de gestão de entregas, aplicações mobile cross-platform, infraestrutura escalável e documentação acessível.}
        \item {\textbf{Tarefa:} Desenvolvimento de aplicações mobile com Flutter e integração com PostgreSQL, criação de um módulo de gestão de encomendas, integração com Supabase, UX/UI interativa para mobile e web, notificações de chegada de encomendas via Firebase. Construção de arquitetura Kubernetes com GCP, composição de RAG para documentação complexa com API para clientes via Ollama, e planejamento de projeto open-source de app para co-working com o RioTech.}
        \item{\textbf{Ação:} Implementação de funcionalidades, condução de estudos em LLMs e ferramentas de NLP, análise de dados em Excel, criação de dashboards em Tableau, configuração de deployments no GKE, desenvolvimento de system design para RAG e planejamento de projeto open-source.}
        \item {\textbf{Resultado:} Agregação de valor ao core business do cliente, otimização de processos logísticos, infraestrutura escalável e eficiente, documentação acessível e engajamento com a comunidade através de projetos open-source.}
        \item {\textbf{Habilidades Técnicas:} Flutter, Supabase, Firebase, Figma, REST API, Dart, Flutterflow, Git, Docker, Langchain, Python com Pytorch, Hugging Face, n8n, Excel, Tableau, Power BI.}
        \item {\textbf{Habilidades Sociais:} Gestão de tempo, Liderança de projeto, Orquestração de produtos, Comunicação, Empreendedorismo.}
      \end{cvitems}
    }
    
    \vspace{2mm} % Adiciona um espaço entre as seções de experiências

    \cventry
    {Software Application Developer} % Job title
    {IBM} % Organisation
    {Remoto} % Location
    {Set 2021 - Dez 2022} % Date(s)
    {
    \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Situação:} Necessidade de monitoramento e gerenciamento de clusters Kubernetes/OpenShift.}        
        \item {\textbf{Tarefa:} Manutenção e desenvolvimento de ferramentas de monitoramento e gerenciamento, implementação e manutenção de bibliotecas em NodeJS, Java, Python e Go/Golang.}   
        \item {\textbf{Ação:} Utilização de Prometheus, Grafana e Loki com arquitetura Cortex, implementação de CRDs para atualização das instâncias do Prometheus, gerenciamento de migrações de clusters em tempo de execução e uso do Rancher para orquestração no Kubernetes. Implementação e manutenção de bibliotecas em NodeJS, Java, Python e Go/Golang, incluindo projetos open-source como node-monitor e servlet-monitor, com foco na construção de APIs para monitoramento de aplicações e microsserviços com Python, utilizando frameworks como Flask, Django e FastAPI.}
        \item {\textbf{Resultado:} Garantiu a escalabilidade horizontal, padronizou o monitoramento e entregou dashboards prontos para uso, otimizou a gestão de clusters distribuídos e automatizou processos de deploy com Helm Charts. }
        \item {\textbf{Habilidades Técnicas:} Kubernetes, YAML, Docker, Gitlab, Openshift, AWS, Prometheus, Grafana, Loki, Python, Go, Java, Nodejs, Rancher, CI/CD, Microsserviços, Jenkins, Linux, Apt, Scripting, Linux Tools}
        \item {\textbf{Habilidades Sociais:} Gestão de tempo, Liderança de projeto, Orquestração de serviços, Trabalho em equipe, Comunicação, Palestras e apresentações de tecnologias}
    \end{cvitems}      
    }    

    \vspace{2mm} % Adiciona um espaço entre as seções de experiências
    
    \cventry
    {Junior Fullstack Developer} % Job title
    {Sigschindler Tecnologia} % Organisation
    {Rio de Janeiro, Brasil} % Location
    {Dez 2020 - Set 2021} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Situação:} Necessidade de um sistema embarcado para totens de estacionamento e modernização do portfólio da empresa.}
        \item {\textbf{Tarefa:} Desenvolvimento de um sistema embarcado com Raspberry Pi e Node.js, integração com soluções de controle de acesso, implementação de webservices, criptografia e autenticação.}
        \item {\textbf{Ação:} Criação de firmware para totens de estacionamento, desenvolvimento de aplicações para controle de acesso com Angular/Ionic e implementação de persistência local (SQLite) com sincronização via APIs RESTful.}
        \item {\textbf{Resultado:} Modernização do portfólio da empresa com soluções inovadoras, agregação de valor para clientes existentes e atração de novas oportunidades comerciais.}
        \item {\textbf{Habilidades Técnicas:} Node.js, Raspberry Pi, SQLite, REST APIs, criptografia, autenticação.}
        \item {\textbf{Habilidades Sociais:} Trabalho em equipe, gestão de tempo, comunicação eficaz.}
      \end{cvitems}
    }   

    %\vspace{2mm} % Adiciona um espaço entre as seções de experiências
    
    \cventry
    {Trainee Fullstack Developer} % Job title
    {} % Organisation
    {} % Location
    {Nov 2019 - Dez 2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Situação:} Necessidade de funcionalidades para pré-autorização de visitantes e consulta de cadastros.}
        \item {\textbf{Tarefa:} Desenvolvimento de features para pré-autorização, implementação de persistência local (SQLite), autenticação e sincronização de dados online via APIs RESTful e integração de equipamentos de reconhecimento facial.}
        \item {\textbf{Ação:} Implementação de funcionalidades de autenticação e sincronização, integração de equipamentos de reconhecimento facial durante a pandemia.}
        \item {\textbf{Resultado:} Garantia de soluções seguras e eficientes.}
        \item {\textbf{Habilidades Técnicas:} Ionic, TypeScript, SQLite, APIs RESTful, reconhecimento facial.}
        \item {\textbf{Habilidades Sociais:} Resolução de problemas, colaboração em equipe, adaptabilidade.}
      \end{cvitems}
    }    

    %\vspace{2mm} % Adiciona um espaço entre as seções de experiências
    
    \cventry
    {Estagiário Fullstack Developer} % Job title
    {} % Organisation
    {} % Location
    {Jan 2018 - Nov 2019} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Situação:} Necessidade de um aplicativo mobile para notificações e gestão de controle de acesso.}
        \item {\textbf{Tarefa:} Criação de um aplicativo mobile multiplataforma usando Ionic com TypeScript, desenvolvimento de funcionalidades básicas de autenticação e sincronização de dados.}
        \item {\textbf{Ação:} Desenvolvimento do primeiro aplicativo multiplataforma da empresa com foco em usabilidade e eficiência.}
        \item {\textbf{Resultado:} Implementação de um aplicativo que possibilitou notificações e gestão de controle de acesso.}
        \item {\textbf{Habilidades Técnicas:} Ionic, TypeScript, autenticação, sincronização de dados}
        \item {\textbf{Habilidades Sociais:} Aprendizado rápido, proatividade, comunicação clara.}
      \end{cvitems}
    }
\end{cventries}
